【各界IT/CS大佬入】黎討論下呢幾年應該自學咩lang

是咁的，最近想自學programming language但係又無從入手
到底要學邊個好

web development果d長青野就唔好提
就新興語言黎講python真係掘起得好快
尤其而家大數據時代 data science真係玩曬
有python同R其實都夠搵食
但係如果想日後走machine learning/AI路線既話
go又好似幾有用
定係學swift練下點整apps先
麻煩各位大佬比d意見
邊個易學d同有用d
backend好似而家都幾缺人
係咪都值得研究下

比個位宣傳下
目前召集緊所有係全球各地讀緊CS既同學想開個交流群
有興趣就報下名 當識多個有共同語言既朋友
夠人先有動力開

其實要睇你想做咩，比較多人用果幾隻是但pick一隻都ok

人地講無用，市場資訊最實際

抽十分鐘時間上jobsdb睇一下請人大概需要咩技術就知道

正確

歡迎做IT狗

識一隻主流嘢先
另外唔好諗住跟潮流
潮流嘢最會流行一年半載
剩係識追潮流嘢你呢世都唔會做得好

點解每年咁多傻仔問要學咩lang

咩lang根本唔要

原來如此
我仲讀緊書
未決定好將來出路住
所以而家咩方面都想試下
畢左業先收窄返

多謝方丈賜教
想問下邊一方面既programmer會最吃香

主流野既意思係咪指java C果d
潮流野其實係咪大多都based on 主流黎延伸
所以學識到主流 就master到所有

你既意思係language本身唔重要
Programming concept先係最重要?

基本上用熟讀書嗰幾隻係第一步

潮流野係AI Deep Learning Crypto嗰啲
好多都名過其實

原來如此
咁其實AI deep learning crypto呢d其實係咪唔需要specific language都可以做到 我用java其實係咪都照樣implement到
另外想請教下點解你覺得係名乎其實 因為其實佢地只不過係用返以前一直存在既concept 但係而家被人神化左？

理論上用嘜都得，當然其實都會有某個偏好啦

呢啲潮嘢無錯係可以做倒好強大好有用既功能
但現實層面需要的知識同技術都好多
能夠做倒合符期望既人少之有少
最後做啲嘢出嚟根本唔夠準

仲讀緊書的話就比心機讀書，學好基本功，例如algo, data structure, OOP concept, design pattern 之類。
至於學咩language就將來出黎做嘢先諗都未遲。language只係tool，programmer 個mind先係最緊要。

js 啦暫時係無敵，基本上用埋html5 feature 可以完美simulate 到app 既感覺
backend 又得 front end 又得又易學

我岩岩先發現條link原來唔work
大家唔好嬲

岩呀
香港我覺得應該做唔起呢d潮流野
一黎唔夠人才 二來唔夠資源
我都係乖乖做返大路野
寫下apps 整下網頁算

潮流野其實可以都可以做到既
但係前提要係一間知名既大公司
夠資源夠support
同埋一隊唔錯既team ？
總之如果單機既話好難自己整到呢d潮流野出黎？

我會比心機讀書的了
謝謝你

js係咪講緊javascript
我一直以為只係用黎起website
順便想問下Node.js同AngularJS其實實際上係咩黎
我經常性會見到 但係又唔係好肯定
以我既理解就係
Node.js係back end用既javascript
AngualrJS係front end用既?

其實你上網Search下AngularJS係乜就已經有

最緊要識Google

當你上左手之後，再學其他lang都會好快好易上手，有返咁上下經驗ge識幾種lang好正常

總之如果單機既話好難自己整到呢d潮流野出黎？
<<<
當手作仔玩下囉
amateure同專職做同一樣嘢付出既時間可以差好遠

low level: c or c++
商業 Java 或者 c#
front end : JS
data science: python